伊拉克警方實彈驅散示威者 釀8死22傷

【Now新聞台】伊拉克緊張局勢加劇，警方在多處發射實彈對付反政府示威者，其中南部城市納西里耶，凌晨有示威者遭開槍驅散，據報至少8死22傷，伊朗駐納傑夫領事館昨晚就被示威者縱火，抗議伊朗干預內政。

周三晚上，在中南部什葉派聖城納傑夫，有示威者在伊朗駐當地領事館縱火，領事館內外都火光熊熊，稍早前領事館人員已由後門撤離，並無受傷。警方為防止示威者闖進領事館曾經發射實彈，至少一人死亡。

示威者在領事館外高叫口號，他們不滿現屆由什葉派領導的政府貪污嚴重，又不滿伊朗對伊拉克內政干預日漸增多，伊拉克當局譴責襲擊領事館，並宣布在當地實施宵禁。

而在日間，首都巴格達亦有示威者聚集，有人焚燒輪胎堵塞馬路，而在市內重要街道拉希德街，警方以石躉封閉街道，有示威者隔着石躉向警方擲石，警方開實彈驅散，至少兩人死亡，數十人受傷。

持續近兩個月的伊拉克反政府示威未見降溫，在中部城市卡爾巴拉和東部港口城市巴斯拉，亦繼續有示威，有人堵塞通往油田和港口的道路，有港口官員稱貿易活動減少了一半。

總理邁赫迪周二在電視轉播的內閣會議上稱，示威者和警方都有人犧牲，很多人受傷和被捕，當局會嘗試查找警方平息示威時所犯的錯誤，又稱堵塞港口帶來數以十億美元計的損失。

伊拉克政府早前曾承諾選舉改革和提前大選，但有關事項仍未獲得國會批准，令相關改革遲遲未推行。

擲石就實彈